\section{Gestion}

\subsection{Planification des tâches durant le projet}

La planification des tâches a été effectuée en équipe et chaque tâche a été consignée dans une issue dans GitLab. Nous avons classé les tâches par leur ordre d’importance et nous avons conservé celles qui semblaient indispensables à la réalisation de notre projet.

Lors de la création de chaque tâche, nous nous sommes assurés que les tâches devaient contenir la liste des requis pertinents à la tâche, les critères d'acceptations et le temps planifié pour sa complétion. Nous avons laissé des commentaires sous chaque tâche pour suivre l'état d'avancement de chaque tâche et pour être en mesure de retracer les personnes qui avaient travaillé sur chaque tâche. Aussi, chaque tâche devait passer dans un processus à plusieurs étapes. Les principales étapes du processus sont:

\begin{itemize}
  \item À faire
  \item Développement en cours
  \item Prêt à tester
  \item Tests en cours
  \item Prêt pour une revue de code
  \item Revue de code en cours
  \item Terminé (fermé)
\end{itemize}

Nous avons aussi des tableaux de bord pour visualiser l'avancement de chaque tâche ainsi que pour visualiser le nombre de tâches par développeurs.

\subsection{Risques}

Nous avons identifié certains risques liés à l’atteinte de nos spécifications. D'une part, nous avons identifié qu'il était possible que certains membres de l'équipe aient une mauvaise interprétation de l'objectif du projet. Nous avons choisi de rappeler souvent l'objectif, ce qui nous a permis de conserver l'objectif frais en mémoire et de diminuer les risques de mal interpréter l'objectif. D'autre part, nous avons identifié qu'il était possible que le matériel utilisé brise lors des essaies. Afin de remédier à ce risque, nous nous sommes procuré plus d'un exemplaire de chaque pièce.

\subsection{Bilan de l'avancement}

En ce qui concerne le bilan de notre avancement vis-à-vis de nos tâches, dont celles-ci sont principalement la réalisation de l’atelier 2 et 3 et la création d’un pipeline pour les couleurs afin de pouvoir nous concentrer sur les images et les acteurs, nous avons pour l’instant un total de 520 heures sur le projet pour un temps prévue de 520 heures. La (figure \ref{fig:7-suivi-budget}) présente l'avancement du projet.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \pgfplotsset{
    width=0.6\linewidth,
    }
    \renewcommand\sffamily{}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[
        xlabel=Semaine,
        ylabel=Travail (h),
        xmin=0,
        xmax=12,
        minor x tick num=1,
        ymin=0,
        minor y tick num=1,
        legend pos=north west,
        legend cell align={left}]
        \addplot [blue] table [x=Sem, y=CBTB]{budget.dat};
        \addlegendentry{CBTB (Prévision)}
        \addplot [red] table [x=Sem, y=CRTE]{budget.dat};
        \addlegendentry{CRTE (Travail)}
        \addplot [green] table [x=Sem, y=CBTE]{budget.dat};
        \addlegendentry{CBTE (Avancement)}
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Nombre cumulé d’heures de travail par semaines}
    \label{fig:7-suivi-budget}
  \end{figure}
